\documentclass[a4paper,11pt, openany]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=2.54cm,top=2.54cm,right=2.54cm,bottom=2.54cm]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{pifont}
\usepackage{marvosym}
\newtheorem{teo}{Teorema}
\newtheorem{ejemplo}{Ejemplo}
\newtheorem{defi}{Definición}
\newtheorem{coro}{Corolario}
\newtheorem{prueba}{Prueba}
\newtheorem{exmp}{Example}[section]
\newtheorem{ejer}{Ejercicio}[section]
\def\proof{\paragraph{\textsf{Demostración.} }}
\def\endproof{\hfill $\blacksquare$ \\}
\usepackage{multirow, array} % para las tablas
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float} % para usar [H]
\usepackage{tikz}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{cancel}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{enumitem}
\newcommand*{\itembolasazules}[1]{% bolas 3D
\footnotesize\protect\tikz[baseline=-3pt]%
\protect\node[scale=.7, circle, shade, ball
color=green]{\color{white}\Large\bf#1};}
\usepackage{tcolorbox} 
\tcbuselibrary{listingsutf8}
\newtcolorbox[auto counter,number within=section]{example}[2][]
{colback=green!5!white,colframe=green!75!black,fonttitle=\bfseries, title=Ejercicio~\thetcbcounter: #2,#1}
\usepackage{background}
\backgroundsetup{
placement=center,
angle=0,
scale=1.1,
contents= {{\includegraphics{ETITC.png}}},
opacity=0.1
}
 
\begin{document}
\begin{titlepage}
 
\begin{center}
\vspace*{-1in}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{ETITC.png}
\end{center}
\end{figure}
 
 
{\sc \huge Escuela Tecnológica Instituto Técnico Central (ETITC)}\\
\vspace*{0.15in}
Facultad de sistemas\\
\vspace*{0.6in}
\begin{Large}
\textbf{Ejercicios {\LaTeX}: Ecuaciones diferenciales II} \\
\end{Large}
\vspace*{0.3in}
\begin{large}
{\bf Autores} \\ 

\  

Sergio Alejandro Enrrique Caballero Leon\\ 
Cristian Eduardo Rodriguez Castañeda \\ 
Johan Alejandro Sogamoso Camacho \\ 
Brian Ferney Rojas Garcia

\end{large}
\vspace*{0.3in}
 
\end{center}
 
\begin{center}
{\bf Presentado a:} \\
 
\ 
 
Andrés Garzón Mayorga \\
 
\
 
Bogot{\'a}, Octubre de 2021.
\end{center}
 
\end{titlepage}
 
\tableofcontents
 
\textcolor{blue}{\chapter{E.D lineales homogéneas con coeficientes constantes }} 
 
\begin{ejer}[Ejercicio 1]
 
$$y''\,-\,5\,y'\,+\,6\,y\,=\,0; \qquad y\,(1)\,=\,e^{2}, \quad y'\,(1)\,=\,3\,e^{2}$$
 
\begin{enumerate}[label=\itembolasazules{\arabic*}]
 
\item Expresar la ecuación característica asociada
 
\definecolor{ceruleanblue}{rgb}{0.16, 0.32, 0.75}
 
$$\textcolor{ceruleanblue}{E.C} \qquad \lambda^{2}\,-\,5\,\lambda\,+\,6\,=\,0$$
 
$$(\lambda\,-\,3)\,(\lambda\,-\,2)\,=\,0 \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad \lambda_{1}\,-\,3\,=\,0 \quad \textcolor{ceruleanblue}{\vee} \quad \lambda_{2}\,-\,2\,=\,0$$
 
$$\boxed{\lambda_{1}\,=\,3} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\vee} \quad \boxed{\lambda_{2}\,=\,2} $$
 
\item Exhibir la solución general
 
$$\boxed{y\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{3\,x}\,+\,C_{2}\,e^{2\,x} }$$
 
\item Encontrar la solución particular
 
$$y\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{3\,x}\,+\,C_{2}\,e^{2\,x}$$
 
$$y'\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{3\,x}\,\textcolor{ceruleanblue}{\times}\,3\,+\,C_{2}\,e^{2\,x}\,\textcolor{ceruleanblue}{\times}\,2 \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad \boxed{y'\,(x)\,=\,3\,C_{1}\,e^{3\,x}\,+\,2\,C_{2}\,e^{2\,x} }$$
 
$$y\,(\textcolor{ceruleanblue}{1})\,=\,C_{1}\,e^{3\,(\textcolor{ceruleanblue}{1})}\,+\,C_{2}\,e^{2\,(\textcolor{ceruleanblue}{1})} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,e^{3}\,+\,C_{2}\,e^{2}\,=\,e^{2}}$$
 
$$y'\,(\textcolor{ceruleanblue}{1})\,=\,3\,C_{1}\,e^{3\,(\textcolor{ceruleanblue}{1})}\,+\,2\,C_{2}\,e^{2\,(\textcolor{ceruleanblue}{1})} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad \boxed{3\,C_{1}\,e^{3}\,+\,2\,C_{2}\,e^{2}\,=\,3\,e^{2}}$$
 
$$\left\{
\begin{array}{ll}
C_{1}\,e^{3}\,+\,C_{2}\,e^{2}\,=\,e^{2} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\times}\,2 \\
3\,C_{1}\,e^{3}\,+\,2\,C_{2}\,e^{2}\,=\,3\,e^{2} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\times}\,(-\,1)
\end{array}
\right.$$
 
$$\begin{array}{rr|r}
2\,C_{1}\,e^{3} & 2\,C_{2}\,e^{2} & 2\,e^{2}  \\ 
-\,3\,C_{1}\,e^{3} & -\,2\,C_{2}\,e^{2} & -\,3\,e^{2} \\
\cline{1-1} \cline{2-3}
-\,C_{1}\,e^{3} & \cancel & -\,e^{2}
\end{array} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad -\,C_{1}\,e^{3}\,=\,-\,e^{2} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad C_{1}\,=\,\dfrac{e^{2}}{e^{3}}$$
 
$$\boxed{C_{1}\,=\,\dfrac{1}{e}}$$
 
Sustituyendo $C_{1}\,=\,\dfrac{1}{e}$ 
 
$$\left(\textcolor{ceruleanblue}{\dfrac{1}{e}} \right)\,e^{3}\,+\,C_{2}\,e^{2}\,=\,e^{2} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad e^{2}\,+\,C_{2}\,e^{2}\,=\,e^{2} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad C_{2}\,e^{2}\,=\,e^{2}\,-\,e^{2}$$
 
$$C_{2}\,e^{2}\,=\,0 \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad \boxed{C_{2}\,=\,0}$$
 
\item Exhibir la solución particular
 
$$y\,(x)\,=\,\left(\dfrac{1}{e} \right)\,e^{3\,x} \quad \textcolor{ceruleanblue}{\iff} \quad \boxed{y\,(x)\,=\,e^{3\,x\,-\,1} }$$
 
\end{enumerate}
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 2]
 
$$5\,y''\,+\,16\,y'\,+\,12,8\,y\,=\,0; \quad y\,(0)\,=\,0, \quad y'\,(0)\,=\,-\,2,3$$
 
\begin{enumerate}[label=\itembolasazules{\arabic*}]
 
\definecolor{cadmiumgreen}{rgb}{0.0, 0.42, 0.24}
 
\item $$\dfrac{5}{\textcolor{cadmiumgreen}{5} }y''\,+\,\dfrac{16}{\textcolor{cadmiumgreen}{5}}\,y'\,+\,\dfrac{12,8}{\textcolor{cadmiumgreen}{5}}\,y\,=\,0 \quad \textcolor{cadmiumgreen}{\iff} \quad y''\,+\,3,2\,y'\,+\,2,56\,y\,=\,0$$
 
\item Expresar la ecuación característica asociada
 
$$\textcolor{cadmiumgreen}{E.C} \qquad \lambda^{2}\,+\,\underbrace{3,2}_{a}\,\lambda\,+\,\underbrace{2,56}_{b}\,=\,0$$
 
$$\boxed{\lambda\,=\,\dfrac{-\,a\,\pm\,\sqrt{a^{2}\,-\,4\,b } }{2} }$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,3,2\,\pm\,\sqrt{(3,2)^{2}\,-\,4\,(2,56) } }{2} \quad \textcolor{cadmiumgreen}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,3,2\,\pm\,\sqrt{10,24\,-\,10,24} }{2}$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,3,2\,\pm\,\sqrt{0} }{2} \quad \textcolor{cadmiumgreen}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,3,2}{2} \quad \textcolor{cadmiumgreen}{\iff} \quad \lambda\,=\,-\,1,6$$
 
$$\text{S.G} \qquad \boxed{y\,(x)\,=\,(C_{1}\,+\,C_{2}\,x)\,e^{-\,1,6\,x}}$$
 
\item Encontrar la solución particular
 
$$y'\,(x)\,=\,C_{2}\,e^{-\,1,6\,x}\,+\,(C_{1}\,+\,C_{2}\,x)\,e^{-\,1,6\,x}\,\textcolor{cadmiumgreen}{\cdot}\,(-1,6)$$
 
$$\boxed{y'\,(x)\,=\,C_{2}\,e^{-\,1,6\,x}\,-\,1,6\,(C_{1}\,+\,C_{2}\,x)\,e^{-\,1,6\,x}}$$
 
$$y\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0})\,=\,\left(C_{1}\,+\,C_{2}\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0}) \right)\,e^{-\,1,6\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0})} \quad \textcolor{cadmiumgreen}{\iff} \quad \left(C_{1}\,+\,C_{2}\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0}) \right)\,e^{-\,1,6\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0})}\,=\,0 \quad \textcolor{cadmiumgreen}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,=\,0 }$$
 
$$y'\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0})\,=\,C_{2}\,e^{-\,1,6\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0})}\,-\,1,6\,\left(C_{1}\,+\,C_{2}\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0}) \right)\,e^{-\,1,6\,(\textcolor{cadmiumgreen}{0})} \quad \textcolor{cadmiumgreen}{\iff} \quad C_{2}\,-\,1,6\,=\,-\,2,3 \quad \textcolor{cadmiumgreen}{\iff} \quad \boxed{ C_{2}\,=\,-\,0,7}$$
 
\item Exhibir la solución particular
 
$$\boxed{y\,(x)\,=\,-\,0,7\,x\,e^{-\,1,6\,x} } $$
 
\end{enumerate}
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 3]
 
$$y''\,-\,2\,y'\,+\,(\pi^{2}\,+\,1)\,y\,=\,0; \quad y\,(0)\,=\,1, \quad y'\,(0)\,=\,1\,-\,\pi$$

\definecolor{ao(english)}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}

Expresar la ecuación característica asociada

$$\lambda^2\,-\,2\,\lambda\,+\,(\pi^{2}\,+\,1)\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda^2\,-\,2\,\lambda\,+\,\pi^{2}\,+\,1\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda^2\,-\,2\,\lambda\,+\,\pi^{2}\,=\,-\,1$$
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 4]

$$4\,y''\,-\,y\,=\,0; \quad y\,(-\,2)\,=\,1, \quad y'\,(-\,2)\,=\,-\,1$$

\definecolor{ao(english)}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}

Expresar la ecuación característica asociada

$$\lambda^{2}\,+\,0\,\lambda\,-\,1\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda^{2}\,-\,1\,=\,0$$

$$(\lambda_{1}\,-\,1) \quad \textcolor{ao(english)}{\vee} \quad (\lambda_{2}\,+\,1)$$

$$\lambda_{1}\,-\,1\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda_{1}\,=\,1$$

$$\lambda_{2}\,+\,1\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda_{2}\,=\,-\,1$$

$$\boxed{y\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{x}\,+\,C_{2}\,e^{-\,x}}$$

Encontrar la solución particular

$$\boxed{y'\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{x}\,-\,C_{2}\,e^{-\,x}}$$

$$y\,(\textcolor{red}{-\,2})\,=\,C_{1}\,e^{\textcolor{red}{-\,2}}\,+\,C_{2}\,e^{-\,(\textcolor{red}{-\,2})} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,e^{-\,2}\,+\,C_{2}\,e^{2}\,=\,1}$$

$$y'\,(\textcolor{red}{-\,2})\,=\,C_{1}\,e^{\textcolor{red}{-\,2}}\,-\,C_{2}\,e^{-\,(\textcolor{red}{-\,2})} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,e^{-\,2}\,-\,C_{2}\,e^{2}\,=\,-\,1}$$

$$\left\{
\begin{array}{ll}
C_{1}\,e^{-\,2}\,+\,C_{2}\,e^{2}\,=\,1 \\
C_{1}\,e^{-\,2}\,-\,C_{2}\,e^{2}\,=\,-\,1
\end{array}
\right.$$

$$\begin{array}{rr|r}
C_{1}\,e^{-\,2} & C_{2}\,e^{2} & 1  \\ 
C_{1}\,e^{-\,2} & -\,C_{2}\,e^{2} & -\,1 \\
\cline{1-1} \cline{2-3}
2\,C_{1}\,e^{-\,2} & \cancel & 0
\end{array}$$

$$2\,C_{1}\,e^{-\,2}\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,=\,0}$$

Sustituyendo $C_{1}$ en la segunda ecuación:

$$\textcolor{red}{0}\,e^{-\,2}\,-\,C_{2}\,e^{2}\,=\,-\,1 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad -\,C_{2}\,=\,-\,\dfrac{1}{e^{2}} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad C_{2}\,=\,\dfrac{1}{e^{2}} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{ C_{2}\,=\,e^{-\,2}}$$

Exhibir la solución particular

$$y\,(x)\,=\,e^{-\,2}\,\textcolor{ao(english)}{\times}\,e^{-\,x} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{y\,(x)\,=\,e^{-\,2\,-\,x}}$$

\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 5]
 
$$y''\,-\,10\,y'\,+\,25\,y\,=\,0$$

\definecolor{ao(english)}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}

Expresar la ecuación característica asociada

$$\lambda^{2}\,-\,10\,\lambda\,+\,25\,=\,0$$

$$(\lambda_{1}\,-\,5) \quad \textcolor{ao(english)}{\vee} \quad (\lambda_{2}\,-\,5)$$

$$\lambda_{1}\,-\,5\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda_{1}\,=\,5$$

$$\lambda_{2}\,-\,5\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda_{2}\,=\,5$$

$$\boxed{\lambda_{1}\,=\,\lambda_{2} \quad \textcolor{ao(english)}{\rightarrow} \quad \Delta\,=\,0}$$

Exhibir la solución general

$$\boxed{y\,(x)\,=\,(C_{1}\,+\,C_{2}\,x)\,e^{5\,x}}$$

\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 6]
 
$$\dfrac{d^{2}\,x}{d\,t^{2}}\,+\,2\,b\,\dfrac{d\,x}{d\,t}\,+\,k^{2}\,x\,=\,0, \quad k\,>\,b\,>\,0; \quad y\,(0)\,=\,0 \quad y'\,(0)\,=\,V_{0}$$
 
$$x''\,+\,2\,b\,x'\,+\,k^{2}\,x\,=\,0$$
 
\begin{enumerate}[label=\itembolasazules{\arabic*}]
 
\definecolor{lust}{rgb}{0.9, 0.13, 0.13}
 
\item Expresar la ecuación característica asociada
 
$$\textcolor{lust}{E.D} \qquad \lambda^{2}\,+\,\underbrace{2\,b}_{a}\,\lambda\,+\,\underbrace{k^{2}}_{b}\,=\,0$$
 
$$\boxed{\lambda\,=\,\dfrac{-\,a\,\pm\,\sqrt{a^{2}\,-\,4\,b } }{2} }$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,b\,\pm\,\sqrt{(2\,b)^{2}\,-\,4\,k^{2} } }{2} \quad \textcolor{lust}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,b\,\pm\,\sqrt{4\,b^{2}\,-\,4\,k^{2} } }{2}$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,b\,\pm\,\sqrt{4\,(b^{2}\,-\,k^{2}) } }{2} \quad \textcolor{lust}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,b\,\pm\,2\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2} } }{2}$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,b\,\pm\,2\,\sqrt{\underbrace{b^{2}\,-\,k^{2}}_{-\,\alpha} } }{2} \quad \textcolor{lust}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,b\,\pm\,2\,\sqrt{-\,\alpha}}{2} \quad \textcolor{lust}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,b\,\pm\,2\,\sqrt{-\,1}\,\sqrt{\alpha}}{2}$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,b\,\pm\,2\,a\,i}{2} \quad \textcolor{lust}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{2\,\left(-\,b\,\pm\,a\,i\right)}{2} \quad \textcolor{lust}{\iff} \quad \boxed{\lambda\,=\,-\,b\,\pm\,a\,i}$$
 
\item Exhibir la solución general
 
$$\sqrt{\alpha}\,=\,a$$
 
$$\boxed{\textcolor{lust}{y\,(x)\,=\,e^{-\,b\,x}\,\left(C_{1}\,\cos\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,x\,+\,C_{2}\,\sin\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,x \right)}}$$
 
\item Encontrar la solución particular
 
\begin{multline*}
y'\,(x)\,=\,-\,b\,e^{-\,b\,x}\,\left(C_{1}\,\cos\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,x\,+\,C_{2}\,\sin\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,x \right)\,\textcolor{lust}{+} \\
e^{-\,b\,x}\,\left[C_{1}\,\left(-\,\sin\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,x \right)\,\textcolor{lust}{\times}\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,+\,C_{2}\,\left(\cos\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,x \right)\,\textcolor{lust}{\times}\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}  \right]   
\end{multline*}
 
$$y\,(\textcolor{lust}{0})\,=\,e^{-\,b\,(\textcolor{lust}{0})}\,\left(C_{1}\,\cos\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,(\textcolor{lust}{0})\,+\,C_{2}\,\sin\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,(\textcolor{lust}{0}) \right)$$
 
$$C_{1}\,\cos\,0\,+\,C_{2}\,\sin\,0\,=\,0 \quad \textcolor{lust}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,=\,0}$$
 
\begin{multline*}
y'\,(\textcolor{lust}{0})\,=\,-\,b\,e^{-\,b\,(\textcolor{lust}{0})}\,\left(\cancel{C_{1}\,\cos\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,(\textcolor{lust}{0})}\,+\,C_{2}\,\sin\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,(\textcolor{lust}{0}) \right)\,\textcolor{lust}{+} \\
e^{-\,b\,(\textcolor{lust}{0})}\,\left[\cancel{C_{1}\,\left(-\,\sin\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,x \right)\,\textcolor{lust}{\times}\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}}\,+\,C_{2}\,\left(\cos\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,(\textcolor{lust}{0}) \right)\,\textcolor{lust}{\times}\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}  \right]    
\end{multline*}
 
$$-\,b\,\left(\sin\,0 \right)\,+\,C_{2}\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,\cos\,0\,=\,V_{0} \quad \textcolor{lust}{\iff} \quad C_{2}\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,=\,V_{0}$$
 
$$\boxed{C_{2}\,=\,\dfrac{V_{0}}{\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2} }}}$$
 
\item Exhibir la solución particular
 
$$\boxed{\textcolor{lust}{y\,(x)\,=\,\dfrac{V_{0}\,e^{-\,b\,x}}{\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2} }}\,\left(\sin\,\sqrt{b^{2}\,-\,k^{2}}\,x \right)}}$$
 
\end{enumerate}

\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 7]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 8]

$$e^{-\,\pi\,x}, \qquad x\,e^{-\,\pi\,x}$$
 
$$\boxed{y\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{-\,\pi\,x}\,+\,C_{2}\,x\,e^{-\,\pi\,x}}$$
 
\definecolor{mahogany}{rgb}{0.75, 0.25, 0.0}
 
$$\textcolor{mahogany}{e^{\pi\,x}}\,\textcolor{mahogany}{\times}\,y\,=\,\textcolor{mahogany}{e^{\pi\,x}}\,\left(C_{1}\,e^{-\,\pi\,x}\,+\,C_{2}\,x\,e^{-\,\pi\,x} \right) \quad \textcolor{mahogany}{\iff} \quad e^{\pi\,x}\,y\,=\,C_{1}\,+\,C_{2}\,x$$
 
$$\pi\,e^{\pi\,x}\,y\,+\,e^{\pi\,x}\,y'\,=\,C_{2} \quad \textcolor{mahogany}{\iff} \quad \pi^{2}\,e^{\pi\,x}\,y\,+\,\pi\,e^{\pi\,x}\,y'\,\textcolor{mahogany}{+}\,\pi\,e^{\pi\,x}\,y'\,+\,e^{\pi\,x}\,y''\,=\,0$$
 
$$e^{\pi\,x}\,y''\,+\,2\,\pi\,e^{\pi\,x}\,y'\,+\,\pi^{2}\,e^{\pi\,x}\,y\,=\,0 \quad \textcolor{mahogany}{\div\,e^{\pi\,x}}$$
 
$$\boxed{y''\,+\,2\,\pi\,y'\,+\,\pi^{2}\,y\,=\,0}$$

\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 9]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 10]

\definecolor{majorelleblue}{rgb}{0.38, 0.31, 0.86}
 
$$\cosh\,x, \qquad \sinh\,x$$ 
 
$$\boxed{y\,(x)\,=\,C_{1}\,\cosh\,x\,+\,C_{2}\,\sinh\,x}$$
 
$$\boxed{y'\,(x)\,=\,C_{1}\,\sinh\,x\,+\,C_{2}\,\cosh\,x}$$
 
$$\boxed{y''\,(x)\,=\,C_{1}\,\cosh\,x\,+\,C_{2}\,\sinh\,x}$$
 
$$y''\,=\,y \quad \textcolor{majorelleblue}{\iff} \quad \boxed{\textcolor{majorelleblue}{y''\,-\,y\,=\,0}}$$

\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 11]
 
\
 
Encuentre la solución del problema de valor inicial
 
$$y''\,-\,y\,=\,0; \qquad y\,(0)\,=\,\dfrac{5}{4}, \quad y'\,(0)\,=\,-\,\dfrac{3}{4}$$
 
Graficar la solución para $0\,\leq\,t\,\leq\,2$ y determine el valor mínimo.
 
\begin{enumerate}[label=\itembolasazules{\arabic*}]
 
\item Expresar la ecuación característica asociada
 
\definecolor{calpolypomonagreen}{rgb}{0.12, 0.3, 0.17}

\definecolor{ao(english)}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}
 
$$\lambda^{2}\,+\,0\,\lambda\,-\,1\,=\,0 \quad \textcolor{calpolypomonagreen}{\iff} \quad \lambda^{2}\,-\,1\,=\,0$$

$$(\lambda_{1}\,-\,1) \quad \textcolor{ao(english)}{\vee} \quad (\lambda_{2}\,+\,1)$$

$$\lambda_{1}\,-\,1\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda_{1}\,=\,1$$

$$\lambda_{2}\,+\,1\,=\,0 \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \lambda_{2}\,=\,-\,1$$

$$\boxed{y\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{x}\,+\,C_{2}\,e^{-\,x}}$$

\item Encontrar la solución particular

$$\boxed{y'\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{x}\,-\,C_{2}\,e^{-\,x}}$$

$$y\,(\textcolor{red}{0})\,=\,C_{1}\,e^{\textcolor{red}{0}}\,+\,C_{2}\,e^{-\,(\textcolor{red}{0})} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,+\,C_{2}\,=\,\dfrac{5}{4}}$$

$$y'\,(\textcolor{red}{0})\,=\,C_{1}\,e^{\textcolor{red}{0}}\,-\,C_{2}\,e^{-\,(\textcolor{red}{0})} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,-\,C_{2}\,=\,-\,\dfrac{3}{4}}$$

$$\left\{
\begin{array}{ll}
C_{1}\,+\,C_{2}\,=\,5/4 \\
C_{1}\,-\,C_{2}\,=\,-\,3/4
\end{array}
\right.$$

$$\begin{array}{rr|r}
C_{1} & C_{2} & 5/4  \\ 
C_{1} & -\,C_{2} & -\,3/4 \\
\cline{1-1} \cline{2-3}
2\,C_{1} & \cancel & 1/2
\end{array}$$

$$2\,C_{1}\,=\,\dfrac{1}{2} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad C_{1}\,=\,\dfrac{1}{2\,\textcolor{red}{\times}\,2} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{C_{1}\,=\,\dfrac{1}{4}}$$

Sustituyendo $C_{1}$ en la primera ecuación:

$$\textcolor{red}{\dfrac{1}{4}}\,+\,C_{2}\,=\,\dfrac{5}{4} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad C_{2}\,=\,\dfrac{5}{4}\,-\,\textcolor{red}{\dfrac{1}{4}} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad C_{2}\,=\,\dfrac{4}{4} \quad \textcolor{ao(english)}{\iff} \quad \boxed{C_{2}\,=\,1}$$
 
$$\text{Solución particular} \qquad \boxed{y\,(x)\,=\,\dfrac{1}{4}\,e^{x}\,+\,e^{-\,x}}$$
 
\end{enumerate}
 
 
\end{ejer}
 
\textcolor{red}{\chapter{Método de coeficientes indeterminados}}  
 
\begin{ejer}[Ejercicio 12]

$$y''\,+\,2\,y'\,+\,5\,y\,=\,5\,x^{2}\,+\,4\,x\,+\,2$$
 
\begin{enumerate}[label=\itembolasazules{\arabic*}]
 
\item Resolver la ecuación diferencial homogénea.
 
\definecolor{amber(sae/ece)}{rgb}{1.0, 0.49, 0.0}
 
$$\boxed{y''\,+\,2\,y'\,+\,5\,y\,=\,0}$$
 
$$\textcolor{amber(sae/ece)}{E.C} \qquad \lambda^{2}\,+\,2\,\lambda\,+\,5\,=\,0$$
 
$$\boxed{\lambda\,=\,\dfrac{-\,a\,\pm\,\sqrt{a^{2}\,-\,4\,b } }{2} }$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,\pm\,\sqrt{(2)^{2}\,-\,4\,(5) } }{2} \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,\pm\,\sqrt{4\,-\,20 } }{2} \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,\pm\,\sqrt{-\,16 } }{2}$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,2\,\pm\,4\,i}{2} \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{2\,(-\,1\,\pm\,2\,i)}{2} \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad \boxed{\lambda\,=\,-\,1\,\pm\,2\,i}$$
 
\textcolor{amber(sae/ece)}{\Pointinghand} \, Solución homogénea asociada: 
 
$$\boxed{y_{H}\,(x)\,=\,e^{-\,x}\,\left(C_{1}\,\cos\,2\,x\,+\,C_{2}\,\sin\,2\,x \right)}$$
 
\item Resolver el término NO homogéneo. 
 
$$\boxed{y_{P}\,(x)\,=\,K_{2}\,x^{2}\,+\,K_{1}\,x\,+\,K_{0}}$$
 
$$\boxed{y_{P}'\,(x)\,=\,2\,K_{2}\,x\,+\,K_{1}}$$
 
$$\boxed{y_{P}''\,(x)\,=\,2\,K_{2} }$$
 
Sustituyendo en la ecuación diferencial
 
$$2\,K_{2}\,+\,2\,(2\,K_{2}\,x\,+\,K_{1})\,+\,5\,(K_{2}\,x^{2}\,+\,K_{1}\,x\,+\,K_{0})\,=\,5\,x^{2}\,+\,4\,x\,+\,2$$
 
$$2\,K_{2}\,+\,4\,K_{2}\,x\,+\,2\,K_{1}\,+\,5\,K_{2}\,x^{2}\,+\,5\,K_{1}\,x\,+\,5\,K_{0}\,=\,5\,x^{2}\,+\,4\,x\,+\,2$$
 
$$5\,K_{2}\,x^{2}\,+\,(4\,K_{2}\,+\,5\,K_{1})\,x\,+\,(2\,K_{2}\,+\,2\,K_{1}\,+\,5\,K_{0})\,=\,5\,x^{2}\,+\,4\,x\,+\,2$$
 
$$5\,K_{2}\,=\,5 \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad K_{2}\,=\,\dfrac{5}{5} \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad \boxed{K_{2}\,=\,1}$$
 
$$4\,K_{2}\,+\,5\,K_{1}\,=\,4 \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad 4\,(1)\,+\,5\,K_{1}\,=\,4 \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad 5\,K_{1}\,=\,4\,-\,4 \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad \boxed{K_{1}\,=\,0 }$$
 
$$2\,K_{2}\,+\,2\,K_{1}\,+\,5\,K_{0}\,=\,2 \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad 2\,+\,5\,K_{0}\,=\,2 \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad 5\,K_{0}\,=\,2\,-\,2 \quad \textcolor{amber(sae/ece)}{\iff} \quad \boxed{K_{0}\,=\,0}$$
 
\item Exhibir la solución general 
 
$$\boxed{y\,(x)\,=\,e^{-\,x}\,\left(C_{1}\,\cos\,2\,x\,+\,C_{2}\,\sin\,2\,x \right)\,+\,x^{2}} $$
 
\end{enumerate}

\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 13]
 
$$3\,y''\,+\,10\,y'\,+\,3\,y\,=\,x^{2}\,+\,\sin\,x$$
 
\begin{enumerate}[label=\itembolasazules{\arabic*}]
 
\definecolor{aurometalsaurus}{rgb}{0.43, 0.5, 0.5}
 
\item Resolver la ecuación diferencial homogénea.
 
$$3\,y''\,+\,10\,y'\,+\,3\,y\,=\,0 \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \dfrac{3}{\textcolor{aurometalsaurus}{3}}\,y''\,+\,\dfrac{10}{\textcolor{aurometalsaurus}{3}}\,y'\,+\,\dfrac{3}{\textcolor{aurometalsaurus}{3}}\,y\,=\,0 \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad y''\,+\,\dfrac{10}{3}\,y'\,+\,y\,=\,0$$
 
$$\textcolor{aurometalsaurus}{E.C} \quad \lambda^{2}\,+\,\dfrac{10}{3}\,\lambda\,+\,1\,=\,0$$
 
$$\boxed{\lambda\,=\,\dfrac{-\,a\,\pm\,\sqrt{a^{2}\,-\,4\,b } }{2} }$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,\dfrac{10}{3}\,\pm\,\sqrt{\left(\dfrac{10}{3} \right)^{2}\,-\,4\,(1) } }{2} \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,\dfrac{10}{3}\,\pm\,\sqrt{\dfrac{100}{9} \,-\,4 } }{2} \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \lambda\,=\,\dfrac{-\,\dfrac{10}{3}\,\pm\,\sqrt{\dfrac{64}{9} } }{2}$$
 
$$\lambda\,=\,\dfrac{-\,\dfrac{10}{3}\,\pm\,\dfrac{8}{3}}{2}$$
 
$$\lambda_{1}\,=\,\dfrac{-\,\dfrac{10}{3}\,+\,\dfrac{8}{3}}{2}\,=\,\dfrac{-\,\dfrac{2}{3} }{2}\,=\,\boxed{-\,\dfrac{1}{3}}$$
 
$$\lambda_{2}\,=\,\dfrac{-\,\dfrac{10}{3}\,-\,\dfrac{8}{3}}{2}\,=\,\dfrac{-\,\dfrac{18}{3}}{2}\,=\,\dfrac{-\,6}{2}\,=\,\boxed{-\,3}$$
 
$$\boxed{y_{H}\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{-\,x/3}\,+\,C_{2}\,e^{-\,3\,x}}$$
 
\item Resolver el término NO homogéneo.
 
$$\boxed{y_{P}\,(x)\,=\,K_{2}\,x^{2}\,+\,K_{1}\,x\,+\,K_{0}\,+\,M\,\sin\,x\,+\,N\,\cos\,x}$$
 
$$\boxed{y_{P}'\,(x)\,=\,2\,K_{2}\,x\,+\,K_{1}\,\,+\,M\,\cos\,x\,-\,N\,\sin\,x}$$
 
$$\boxed{y_{P}''\,(x)\,=\,2\,K_{2}\,-\,M\,\sin\,x\,-\,N\,\cos\,x}$$
 
Sustituyendo en la ecuación diferencial.
 
\begin{multline*}
3\,\left(2\,K_{2}\,-\,M\,\sin\,x\,-\,N\,\cos\,x \right)\,+\,10\,\left(2\,K_{2}\,x\,+\,K_{1}\,\,+\,M\,\cos\,x\,-\,N\,\sin\,x \right)\,\textcolor{aurometalsaurus}{+} \\
3\,\left(K_{2}\,x^{2}\,+\,K_{1}\,x\,+\,K_{0}\,+\,M\,\sin\,x\,+\,N\,\cos\,x \right)\,=\,x^{2}\,+\,\sin\,x
\end{multline*}
 
\begin{multline*}
6\,K_{2}\,-\,3\,M\,\sin\,x\,-\,3\,N\,\cos\,x\,+\,20\,K_{2}\,x\,+\,10\,K_{1}\,\,+\,10\,M\,\cos\,x\,-\,10\,N\,\sin\,x\,\textcolor{aurometalsaurus}{+} \\
3\,K_{2}\,x^{2}\,+\,3\,K_{1}\,x\,+\,3\,K_{0}\,+\,3\,M\,\sin\,x\,+\,3\,N\,\cos\,x\,=\,x^{2}\,+\,\sin\,x
\end{multline*}
 
\begin{multline*}
6\,K_{2}\,-\,\cancel{3\,M\,\sin\,x}\,-\,\cancel{3\,N\,\cos\,x}\,+\,20\,K_{2}\,x\,+\,10\,K_{1}\,\,+\,10\,M\,\cos\,x\,-\,10\,N\,\sin\,x\,\textcolor{aurometalsaurus}{+} \\
3\,K_{2}\,x^{2}\,+\,3\,K_{1}\,x\,+\,3\,K_{0}\,+\,\cancel{3\,M\,\sin\,x}\,+\,\cancel{3\,N\,\cos\,x}\,=\,x^{2}\,+\,\sin\,x
\end{multline*}
 
 
\begin{multline*}
3\,K_{2}\,x^{2}\,+\,\left(20\,K_{2}\,+\,3\,K_{1} \right)\,x\,+\,\left(6\,K_{2}\,+\,10\,K_{1}\,+\,3\,K_{0} \right)\,\textcolor{aurometalsaurus}{+} \\   
10\,M\,\cos\,x\,-\,10\,N\,\sin\,x\,\textcolor{aurometalsaurus}{=}\,x^{2}\,+\,\sin\,x
\end{multline*}
 
$$x^{2}: \qquad 3\,K_{2}\,=\,1 \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \boxed{K_{2}\,=\,\dfrac{1}{3}}$$
 
$$x \qquad 20\,K_{2}\,+\,3\,K_{1}\,=\,0 \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad 20\,\left(\dfrac{1}{3} \right)\,+\,3\,K_{1}\,=\,0 \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \dfrac{20}{3}\,=\,-\,3\,K_{1}\quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \boxed{K_{1}\,=\,-\,\dfrac{20}{9} }$$
 
$$x^{0}: \qquad 6\,K_{2}\,+\,10\,K_{1}\,+\,3\,K_{0}\,=\,0 \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad 6\,\left(\dfrac{1}{3} \right)\,+\,10\,\left(-\,\dfrac{20}{9} \right)\,+\,3\,K_{0}\,=\,0$$
 
$$2\,-\,\dfrac{200}{9}\,=\,-\,3\,K_{0} \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad -\,\dfrac{182}{9}\,=\,-\,3\,K_{0} \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \boxed{K_{0}\,=\,\dfrac{182}{27}}$$
 
$$\cos\,x: \qquad 10\,M\,=\,0 \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \boxed{M\,=\,0}$$
 
$$\sin\,x: \qquad -\,10\,N\,=\,1 \quad \textcolor{aurometalsaurus}{\iff} \quad \boxed{N\,=\,-\,\dfrac{1}{10}}$$
 
\item Exhibir la solución NO homogénea 
 
$$\boxed{y\,(x)\,=\,C_{1}\,e^{-\,x/3}\,+\,C_{2}\,e^{-\,3\,x}\,+\,\dfrac{1}{3}\,x^{2}\,-\,\dfrac{20}{9}\,x\,+\,\dfrac{182}{27}\,\,-\,\dfrac{1}{10}\,\cos\,x} $$
 
\end{enumerate}

\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 14]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 15]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 16]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 17]
 
\end{ejer}
 
\definecolor{arylideyellow}{rgb}{0.91, 0.84, 0.42}
 
\textcolor{arylideyellow}{\chapter{Método de variación de parámetros}}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 18]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 19]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 20]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 21]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 22]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 23]
 
\end{ejer}
 
\definecolor{awesome}{rgb}{1.0, 0.13, 0.32}
 
\textcolor{awesome}{\chapter{Dependencia e independencia lineal}}  
 
\begin{ejer}[Ejercicio 24]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 25]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 26]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 27]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 28]
 
\end{ejer}
 
\definecolor{brass}{rgb}{0.71, 0.65, 0.26}
 
\textcolor{brass}{\chapter{Suplementarios}}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 29]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 30]
 
\end{ejer}
 
\begin{ejer}[Ejercicio 31]
 
\end{ejer}
 
Este documento fue levantado en \textcolor{red}{\LaTeX}
 
\end{document}